澳門人，你問我答

盡答
利申：葡籍，又有香港身份證三粒星，我呢種三姓家奴澳門大把

的確

香港起碼有得叫做抗爭吓
澳門有廿三條，早兩日先有個癲佬做咗煽動顛覆罪第一人

覺得澳門呢個地方點？

之前公司搞活動去左澳門，覺得呢個地方細細地都幾正

邊度搵到人出讓酒店房。
意思係會員用積分換房。有冇人出讓架？

有葡籍但唔識葡文會否悲哀

識

點學葡文，葡文有冇用

澳門人會唔會用葡籍打飛機，定係只係當旅遊証件？

有自由行之前好好, 仆佢個街而家一街蝗蟲, 以前都話有班土豪賭吓錢, 而家打貪, 燒錢嗰啲冇晒, 很返班蝗逼爛澳門。
交通更加係出晒名, 之前個肥仔局長諗埋啲屎坑橋搞到全個城市都塞車, 唔過海真係女行路算。
政治就仲仆街, 以前葡國佬仆街, 搞到俾老共滲透晒, 而家個立法會? Treegun入去做都變天才。
澳門唯一好就真係以前剩落嘅所謂人情味。
不過澳門而家同香港一樣, 冇爸爸唔使諗買樓。

葡國會有信寄黎叫你投總統

點解我收唔到

ps.証已過期，未續

未續掛你 俾你投都無用 你識鬼葡國D政客咩 而且都唔會影響到你 邊個做都

今年澳門派錢幾月幾號 利申95年

我年年都9月先收到

妳就好啦

辣殺，三張証，香港出世

首先, 葡籍唔係人人有, 「新澳門人」同當年嫌麻煩唔搞嘅傻仔唔會有。
我以前去英國讀書嗰陣要填表嘅話國籍老閪都填Portuguese, 事關葡籍始終係EU, 英國一日未脫歐一日葡籍都算本土, 葡國護照唔同BNO, 有葡國護照同喺歐洲出世冇分別。所以唔只係旅遊證件, 咁算唔算打飛機閣下自行定奪。

BNO就打飛機 葡國護照直情係屌西啦

其實成件事好撚諷刺, 關自己事嘅特首冇份選, 反而葡國政府俾我選唔會點關我事嘅葡國總統同議員。

自己google啦

唔係講笑, 以前喺英國讀書有啲蝗蟲女知道邊啲人有英籍美籍歐盟籍會腿張開, 好撚癲

香港成撚日都有人話買起689啦

積分換房好似要睇名

做咩成日扮香港人

好食既葡撻除左安德魯仲有邊間？

因為好多澳門人真係有香港身份證，又唔可以話係扮喎
出到去係都認自己係EU人啦, 扮香港托咩

冇，安德魯完勝瑪嘉烈，鉅記嗰啲就⋯

澳門都有班生蕃仇視香港人，成日叫人桂枝仔

呢本咩黎，我頭先汁屋搵到老豆呢本野

舊版葡國護照

咁又唔係咁講

事實
香港人真係愈來愈垃圾

澳門好多大陸人，又用簡體字

所以我都唔知你上黎呢度做乜9？？
你最撚醒最撚叻, 唔好係度教精我地啦

官方嘢一定繁體, 啲酒店serve蝗蟲冇計

安德魯香港都有得食

好多巴打成日討論喺香港生活如何避免幫襯支那貨
澳門又有冇可能做到

澳女 定 港女

我女朋友係澳門土生混血

貴囉 有錢實得㗎

CTM係中信嘅
石油、巴士係南光嘅
噴射船係中旅嘅
澳門航空係國航嘅
可樂係珠海造嘅
點撚算

有 去到賭場 用V7 搜附近的人 或者去吸煙區
好多人放房

多數係賭仔用分換房 有人低價收 再轉賣
不過留意 間房唔係你名 有咩閃失無得賠

可樂唔係青州間廠出咩

附近的人多數係 喎

對上嗰次返澳門張ctm儲值卡唔記得左number，知唔知係香港查唔查到？
btw，對葡國領事館既超高效率有乜睇法近排幫屋企人搞入籍，火都黎埋

電話本身都可以check自己電話幾號喎。
葡國領事館係好慢㗎，吹咩？唔好搞呀笨
不過呢幾年好咗好多，以前又慢仲要屌柒你

3個國藉撚留名，香港出世有葡萄牙passport,香港特區護照同bno

navy巴打

點睇新版葡國護照
個封面

ctm大東電報局都有份
噴射船唔係信德咩
可樂唔係港澳做ge咩

覺唔覺好多人不斷分化緊港澳人之間ge關係？

澳門學生留級機會好高？
澳門男女童院同香港有咩分別？

有咩玩

Pish

CTM中信已持股99%
噴射船係信德，不過中旅都有份
可樂記得睇過包裝，唔係太古

走啦 澳狗

輕軌起成點？

留級率全球最高
男女童院唔知點答
未住過

5個單位 你讀邊間 我果間好似而家都係5個單位

葡人多數住邊區？係咪都比較有錢？

新馬路係咪最有錢既地區

澳門有咩工好做??

已移民好耐
btw, 澳門快撚d去派牌啦 咪撚玩電話

邊到都有，有錢嘅有，咬綜援嘅都有

我4本passport
但係要咁多做乜
一本葡國cover咗港澳特衰同bno

而家嗰個太靚，新版核9突

係呀，呢個post入要已經有

希望我個孫有得答

好多香港人嚟澳門做N展

唔係

因為澳狗無腦又淨係識派牌
比d有能力既人搶哂黎做

咁澳門當年開始派錢都有一班香港人仆嚟澳門搞身份證

都話左你地澳狗無腦
有錢派都唔識執？

去澳門玩一個星期
行程可以點安排

每日一間賭場啦
澳門有閪野玩咩

叫雞質素高唔高

寄到去屋企信箱喎

去睇世遺啦 挽吓手好快被除名㗎啦

點解葡京旗下啲賭場/酒店/零售都好似有朕cheap味咁

雙非都咁睇香港

我覺得西灣區，住山上面戈d

點玩到七日

記得細個嗰陣第一次去澳門玩
當年仲係葡國殖民地，路氹未填海，機場都未起
坐的士經過路氹公路，兩邊都係海

應該係路環龍爪角果排
金仔住過

因為佢哋係做大陸佬生意

特首呀 賭王都係住嗰邊

澳門可樂廠係青州

上面位歐生有啲慘

大三巴附近有無午餐好食

落返水坑尾, 坤記住家葡國餐廳都ok, 老細好串

要特首死就有罪

香港監獄都裝唔晒

坤記唔係仲裝修緊? 利由好耐冇去﹐個個罐裝橄欖油好正

淋落白烚椰菜上面正呀

本土過百年歴史

無分校咁唔係了
咁我估到你讀邊間

有乜咁慘？
澳狗真係豬咁蠢
其實都好可憐架
比少少錢佢地打飛機就奶共唔敢出聲
呢d就真係慘喇

痴線
我好客觀囉

幾歲？住邊？

on9 ,試下年年比錢香港人，唔洗多，每人五千，我包奶共到奶雪雪聲，btw , 有葡籍，澳門同化大陸關我鳩事，反正都冇得救，大不了咪去歐洲做蝗蟲

岩啦 同d大陸狗諗法一鳩樣
比人同化左都唔知
澳狗真係好柒

最近拆校舍嗰間?

你本passport 幾時影上黎

點解要passport?
證明到d乜呀？
你地澳狗諗野方式真係獨特

證明到究竟你係咪葡萄緊，一句到尾，影本passport 上黎，我即刻收皮，ok?

唔係喎
佢不嬲都係咁
好似舊葡京咁
外面泥黃色瓷磚好似佛堂/大酒店
入面好似裝潢華麗，但冇嚟貴格
發財車佢最少，又細架

澳門人覺得邊間杏仁餅最好食

下，葡萄你做到狗？
你d澳狗真係on9到好極致
你自動收皮啦
影乜野passport比你睇 未見過？

識好多撈得掂有學歷嘅澳門人去晒歐洲讀書做嘢

咁留係澳門拎本passport打飛機
又成日叫人影passport上黎果d呢

杏仁餅唔好食，索到個口勁乾

啱呀

以前做野要成日過澳門

好唔鍾意呢個地方

邊段時間? 講嚟聽吓，澳門都真係好多衰嘢

我覺得最香都幾好味，有炭香
鉅記廠整嗰啲就真係狗都唔屌，好似磚頭咁實
手工造嗰啲就好少少
舊時包裝係用個老土圓形鐵罐，想搵番隻

有咩衰嘢？講下嚟聽

主要覺得搵澳門人受好多氣
唔憂做咁

另外覺得好似大陸，同埋好似好無生氣咁

不過d舊城區幾靚

唔憂做呢個特性真係葡國佬留落嚟

澳門買葡國產品好似特別平
有冇咩好介紹？

你嗰間專媾水手服女校啲學生妹喎
我嗰間都係你哋個會

葡國臘腸，橄欖油
PS 老人牌沙甸魚好似唔係葡國牌子嚟，不過我都食咗廿幾年

手工？而家啲所謂小店都勁多港客同大陸佬買，搞到唔憂做，出品狗也不

多謝新假期

你果間先係丑道

拎住葡國護照有無諗住將來移民去個國家

我嗰間係冇分校但有附屬小學嗰間喎

冇喎，有事先走囉，反正用喺港澳買個車位嘅錢喺歐洲都買到唔錯嘅樓

你讀緊書定做緊野
利申：正苦工

做緊嘢

咁我問多你一次啦，正識回歸，諗住去邊？無料扮四條，叫你識passport 又唔撚影，定係你得本特衰阿，如果你得本特衰，我都自動收皮，廢事hurt 鳩到你

依家仲有咩工好做
放假果陣會做啲乜

我知邊間 媾女高手

樓主投立法會投咗邊個？

放假梗係留喺屋企hea
唔通出新馬路同蝗蟲逼咩

都未投

傳統上主攻紅街市附近女校

上屆呢

今屆首投

我都係香港番左黎幾年
澳門真係好撚悶

2049年仲有冇澳門？

我都覺得果間好啲

大把香港人都有澳門身份證同葡國護照啦有幾咁出奇呀
咁撚細既地方
利申 我都有唔覺得特別咪又係普通人一個乜尻都開個你問我答
洗唔洗下次開個 岩岩痾左一督爛屎 你問我答？

其實有間酒樓叫萬豪軒 入面有間西餐廳叫玫瑰園
果到個整餅師傅好似係葡國學過返黎，我覺得果間好食過安德魯同瑪嘉烈

兩間少林寺有咩好傾？
我都係風順堂果間 不過畢左業
聽講而家母校比新校長搞到唔知似乜
工科都無埋

哇 好撚hurt呀
我話撚左唔係香港啦 盲撚
澳狗果然係澳狗
又係度對住本passport打飛機

人地拎住本passport濕哂喇
你唔好咁啦
狗都有尊嚴

姐係咁佢開post你問我答冇問題既
但係洗唔洗表明自己有葡國護照有意思咩？

人地貼passport好威威架
都周圍叫人貼passport比佢睇
好似小學生抽到閃中閃周圍問人地有無咁

玫瑰園長期冇乜客, 但又生存咗好耐, 都幾傳奇

因為澳門俾蝗蟲入侵仲勁過香港每日單程證
而家澳門有過半係所謂新澳門人
有葡籍先係土生土長

多謝介紹
下次去下先

想做澳門人，除左投胎有乜方法

可以搏工作簽證嘅﹐有啲水可以投資移民｡不過外勞呢家嘢澳門揸得幾緊

點解要做澳門人，除左葡籍同派錢，都冇咩用

呢兩樣野你而家都唔會拿到

葡籍八十年代初已經截咗龍

派錢都冇得攞呢個又真係唔知啵

派錢有，不過得三千，永久先九千

澳狗話自己無用
醒水

認輸
邊個同你比輸贏
小學畢業未

有冇一樓一

出國人地問你邊度人，會點答？

同香港有咩唔同

乜鳩？咩地方嚟？未聽過喎

如果香港畀人話係中國，即係起晒火
咁澳門呢？會介意人地覺得你係中國人嗎？

比少少錢班傻仔已經奶哂鞋

咁澳門咩地方有
d 女咩質素
幾錢左右

一定係咁啦
咁關咩事要奶共呀？
本是同根生？

詳情可以參考123事件

原來66年開始你班澳狗就開始奶
奶足50年 辛苦哂
難怪中共會派骨頭比你班小狗

溝女校妹 這些機會

我細個住過提督馬路果邊
果邊係咪冇

又默認奶共
真係好撚醒目
係啦
香港人7.1 遊行一定係出黎撐共產黨

澳門睇醫生係點架
係咪多數支那醫生

獸醫下話

我就同佢癲
同佢上歷史堂
就同佢講澳門點解奶共
葡國同英國嘅殖民政策好唔同
英國係會搞好一個殖民地
再利用殖民地嘅長期發展去賺錢
當年葡萄牙王國殖民
無論巴西澳門定莫桑比克都係用同一套方法
都係靠搜括當地資源
咁試問澳門豆膶咁大
括條鹹魚咩
所以就有重稅呀強徵漁獲咁
所以幾百年來真到葡萄牙共和國成立
澳門人對葡國統治者可以講係極怨恨
就算到咗共和國時代都唔會話好鐘意澳葡政府
加上澳葡政府啲官都好官僚好仆街
一般市民都好窮
當時葡國因為自己都搞完革命冇耐
葡國唔得閒管治澳門而提出歸還澳門
澳門當時係窮到中共都唔想收返
六十年代發生咗123事件
澳門人對澳葡政府嘅民怨爆煲
何馬崔三家因出面調停123事件正式跑出成為華人領袖
澳葡政府管治威信全失
加上窮人會支持共産黨
澳門開始赤化
同時促成香港六七左仔暴動
而葡國佬走嘅時候
冇好似英國咁留低啲好嘢
而我哋嘅立法會更加係笑話

澳門今日奶共
我哋呢代人而家根本阻止唔到
所以過多十年八年
等而家當權嘅退得七七八八
澳門抗爭會激過香港都唔出奇

你搞清楚71遊行係指乜先出黎柒啦
澳門狗連基本常識都無

又默認獸醫
好可愛

咪同香港差唔多
公立衛生中心我好少見支那醫生
醫院未睇過
反而好似科大醫院多大陸醫生

澳狗奶共係人都知啦
洗撚你教咩
澳狗吠都唔敢吠
擺撚哂尾
係屋企做keyboard fighter阻止

認真啲啦
記得有澳門親戚話，鏡湖醫院呢啲打直入打橫出
山頂醫院又冇乜專科，好似係有機制轉去香港醫

下，年年都有架啦
你睇下個比例先啦傻鳩
但係反觀你地澳狗個奶共比例
仲奶到笑哂口 真係好jealous你地咁天真

冇錯

搵到呢個了

你頭先都認哂奶共啦
問返你既小狗父母

你自己睇返你認左幾多次啦
唔得閒同你quote
咩呀？ 無貨駁惱羞成怒？

跑狗場執咗喇咩
點解呢度咁多狗喺度互吠
我都係出番去先

鏡湖謀財
山頂害命

Google咗
原句有句咁嘅嘢

Sh... 唔好講出聲呀 我哋司長嬲㗎

邊度買煙平

我中學老師個女係鏡湖訓左一星期（無手術）都要2萬蚊賣單

夜晚有冇咩位掃下街食下宵？

有不過唔集中

我仲以為好似東華咁

食宵夜多數都係大排檔
筷子基/黑沙環比較多。

澳門有咩玩?

黃/賭
正常D既可以去下博物館

我睇旅遊書好多都係食粥多唔想食粥

大排檔乜都有得食

老實講，掃街澳門有嘅旺角都有，倒不如正餐去三盞燈食吓緬甸嘢仲有特色

好撚憎蜜蜂

氹仔街多唔多野食掃?

官也街有幾間出名既食面，其他就冇乜，要食真係三盞燈/熟食街市

唔多

不如唔好理嗰隻歐生
同支那狗吠既模式一樣見到就憎

邊間食麵呀
牛雜嗰間摺咗啦喎

雖然我係澳門人係高登都冇乜資格出聲，但我07年開始上高登上到依家真係睇住澳門香港由冇乜野變到依家係呢度一提起澳門就係垃圾，而我由本身冇特別區分香港澳門人都變左好憎某部份香港人，日日用淨係識派牌同埋派錢黎屌鳩澳門人，跟住某啲地方用簡體字又要屌鳩澳門人，大佬旅遊城市黎酒店要有簡單字唔通又關澳門人事咩，睇到既只係表面，有冇了解過本土澳門人係咪用簡體先，就好似我打既呢段字有一粒簡體字？政府派錢又要屌，我地都知派錢係塞住我地把口，咁好難改變既情況下你話收唔收好？定係收左就真係代表我地支持政府代表我地奶共？敢話香港派錢會有幾多人唔收錢？一個地方生活壓力水平係點真係睇班網民就一清二楚，出於同情講句，香港人，真係好撚慘 遇左俾人插，純粹發洩下，唔會再出聲

其實我現實未見過呢種人 個模式重要同係圍柵入面既「類人類」好似
我真係唔會show佢

牛尾通同轉角嗰間面我ok
蛋撻就有間燕窩撻同椰撻
不過貴到仆街，同香港嗰啲重好食
要食特色野真係緬甸同葡野，其他同hk無異
新馬路可以食保健牛奶，個人認為好食過義順
同埋真心唔洗食豬排包，講左咁多年我都唔明有咩特別

大家係咪同新識既人話自己係澳門人果時
都會比人彈句「嘩 年年幾千爽皮啦」？

現在我會講，每日多廿蚊但每況愈下，你係咪要

推薦邊間葡菜又唔太貴？
最好街鋪

究竟係四條歐定無料歐呢，呢個將會係一個永遠既謎，目測係無料歐

女朋友生日想食好西，巴打仲有冇推介

cafe 360啲上網話得個景靚

佢話想食自助餐

依家既高登充斥唔少呢啲人，你睇個post正負皮就知，好好地開個post等大家對澳門呢個地方可以多啲認識，無奈何部份人一見到澳門兩個字就起晒鋼，無何否認香港各方面水平都比澳門好，而部份香港人就係用自己地方既優點黎踩低澳門人黎攞優越感，但背後又日日呻自己係香港生活慘過食兩舊屎，矛唔矛盾？我身為澳門人我都覺澳門政府好撚廢，但我從來唔覺得係澳門生活好辛苦，至少搵份萬零蚊既工絕對唔難，柒少少講句去派個牌都萬零兩萬，跟住香港人又笑鳩澳門人係派牌仔，一個以博彩為主要經濟體既城市有派牌仔有幾出奇？香港係最球最自由經濟體既城市，咪又係日日係高登發post話send cv無人理，人工好撚低，再好笑既係呢頭笑完澳門人係派牌仔冇出色冇前途，果頭工作台有個長期post叫扮工xxxxx係度吹水，講咁撚多野唔係想串香港人，只係想講句，為生活啫，放鬆少少啦香港人。
見冇人插我所以繼續講

船屋唔錯 住家式就坤記

不能同意更多呀

其實呢班仇澳撚同澳門高登班低B仔一樣, 係又屌唔係又屌. 一樣都係咁井底之蛙.

不過我哋好似暴雨警告都要返工

而家我都SD緊CV都無乜回覆, SD到都頹廢到不得了.
澳門呢個地方真係識人好過識字, 識人SD份CV比佢過兩日就打嚟叫你IN, 唔識人份CV石沉大海...

你搵緊咩工

MARKETING, 就嚟SD到我都懷疑係咪比人呃資料

個市勁差，真係難請人，你自己望下澳門啲牌幾空

為屌而屌個模式一樣，互相憎恨，目的只為抬高自己，都幾登對

澳門低登戈班真係生蕃黎

yes﹐低質果班真係冇眼睇

一堆殘體，又潑婦罵街

有冇啲咩嘢澳門係比較難買，要走去香港/珠海買？

澳門高登? Facebook嗰個? 痴撚線唔知佢哋點解叫自己做高登
九唔搭八

澳門買唔到都唔會去珠海買

對港珠澳大橋有咩期待？會多啲嚟香港玩嗎？
澳門人嚟香港玩鍾意去咩地方？

果班

無知一問
香港有歸英派
澳門有冇歸葡派

以我所知無，身邊既朋友都冇葡國護照

叫澳門高登又成日鬧香港 又屌香港文化
真係諷刺到仆街

巴打住邊個
我身邊有多過有冇

想買葡國臘腸應該去邊度買？

有葡籍仲歸咩葡，冇葡籍果d 有咩資格講歸葡

覺唔覺澳門好撚小野買
2049後會唔會過歐洲住

冇葡國護照既唔係澳門人黎

帶望英國歸歐盟，不過都冇咩可能

澳門地方環境同香港係咪差唔多？治安好唔好
我未去過 諗住同朋友去玩下 有冇邊間酒店推介

葡文無難度

應該咁講我唔知佢地有冇，身邊既朋友都冇討論過，我就冇，我阿媽福建人，我老豆緬甸人，老豆老母後生係澳門結婚，我係澳門出世，咁我叫咩人
我依家住筷子基，以前高士德

緬甸人點解會喺澳門聚居？

緬甸內戰 華人避難 又唔去大陸咪黎澳門

超級市場, 一罐大罐頭有油浸住

佢推廣葡文啫
得閒恥笑吓啲膠嘢咁囉
不過李克強都叫澳門人學葡文啦

唔係排華咩?

即係澳門嘅其實係緬甸華人？

頭兩個問題我一齊答
澳門警察同香港嘅差唔多
成日得分
第三個問題，你budget幾多?

我見開緬甸餐廳嗰啲都係華人底

都唔係 係睇你識唔識揾

正解，澳門唔存在好似BNO呢種兩頭唔到岸嘅問題

呢個係真，好多緬甸華人，包括我阿爸果邊，而我姑姐真係開緬甸餐廳

佢哋啲嘢不嬲柒到唔敢睇

網上見啲人討論，望廈迎賓館好似幾多好評
如果唔想住大路酒店，呢間唔知好唔好？
不過衰在位置唔方便

邊間？盧九嗰間定三盞燈？

講起酒店
我細個嗰陣，賭權未開放前
文華東方、凱悅同威斯汀都算係澳門最頂級嘅酒店
但而家呢三間嘢收番經營權後，係咪已經淪落了？

以上頭兩間有新酒店, 繼續係頂級
嗰三間嘅舊址而家

唔爆咁多，以前係三盞燈（依家天仁名茶個鋪位），前年搬左，數下手指都開左十幾年。

無葡國護照 土生土長澳門人留名

哦 知啦 有老鼠喎

父母係特赦後落嚟? 咁冇計啦

其實嗰到啲人十分低質
但正正喺澳門25歲以上年齡嘅人
成日企喺道德高地指指點點
要佢地出嚟改變就話激進
俾廢中廢老完全地感染

一句講曬 垃圾
睇留言就知道無乜幾個正常

利伸 澳門人

乜澳門人唔係澳門返工, 珠海住架咩?
做乜唔轉24小時通關?
窮L下下12點前要去珠海搵雞叫好麻煩

你講嗰種唔知有冇1%
其他外勞

要行上山（斜路大概100米）囉，聽講都唔錯

內戰定排華Not sure 果輪東南亞果堆都動盪啦

我覺得好唏噓
呢個就係點解我話澳娛cheap嘅原因
三間酒店其實都好有特色，比較休閒
唔似而家啲新賭場酒店咁一式一樣大型豪華
點解好似無心經營好佢，又唔裝修下

其實低登已經有人指出左個問題，就係話好多太空人o係入面（fb 空殼acc），我諗好多親中仇港ge言論都係出自呢d帳號。
之前我曾經講過個交通app強迫收集用家ge location否則彈app，就有一d太空人盲屌我，然後其他人就和應。

另外，依加睇番澳門真係越黎越大陸化，就好似近排有留意到d ATM，好多換加左個just for大陸人ge提款功能，大大段簡體字o係正個screen下面

對澳門未來無咩希望

有冇啲local鬼故分享下

你老豆老母唔係澳門出世？

前排個海關關長先俾人割頸 其實都幾恐怖

八十年代後先落嚟就會冇

最慘係有堅既人會咁做
澳門假acct真心多
仆x總好揼習去搞假acct搞抹黑專頁

唔係要澳門出世先有咩？即使你60年代落左黎，但你唔係澳門出世，你都係冇架，唔係咩？但d 仔女係澳門出世可以有，我屋企就係，我阿嫲冇，但我老豆有

你講得啱

上面果句只係話八十年代後喺澳門出世都係冇

大陸人㩒錢要嘟身份證

都岩既，不過上得連登都廿歲到啦，咁計返條數，佢老豆老母點都197x 年啦 啦

咁都好d 咁我就放心去玩

屌 咁猖狂 最尾個海關關長有冇事

死咗啦﹐不過應該係政治嘢嚟

之前好多'禁'錢黨, 霸住部ATM老練咁耐
好似而家出左大陸嘅ACCOUNT'禁'錢一定要用身份證, 如果唔係無得'禁'

Viennetta邊到門市有得賣

雪糕嗰個？好似來來有

係

澳門巴黎人酒店 好嘛？或者有冇其他推薦

lm

都唔錯

由香港搭船去澳門大概幾耐？

1.5 hr?
變左google

早幾個月發現有退伍軍人病菌

因為見佢逢問必答 所以問多啲 sorry

咁恐怖 咁有冇其他推薦

70分鐘左右啦

巴黎人隔離左右嗰啲都差唔多啫

澳門出世先整到葡國護照?
依嫁仲有冇得整

好似冇

明白啦 係咪4星級嗰啲比較好？
（小弟第一次去 大鄉里

親生父母或祖父母有可以搞返

5星6星點都好過4星喎
唔好get錯，我話差唔多唔係指有菌

聽聞巴黎人d房好似好細, 其實隔離左右嗰幾間都差唔多架啦, like sheraton, holiday inn

聽日同屋企人過澳門玩幾日，book咗5步廊，點睇依間嘢

4星有冇好推薦 多謝巴打解答

屋企得阿哥有葡國護照

why?正常佢有你都應有

想平咪以前路環威斯汀 不過唔方便同殘
但有海景

我諗我可以負擔到3-4星嘅 btw thx巴打比意見

澳門治安好唔好
利申鄉下仔未去過澳門

未必，可能佢老豆老母 唔係澳門出世，佢阿哥係，但到佢出世既時候，過左8x 年，冇得攞葡籍

無錯

應該係

你個野壞左阿

你d 袋甩左wor

原來個仔有葡籍﹐老豆老母唔攞得

呢層我唔知，不過我知配偶有葡籍，想申請另一半入籍，都唔簡單，要識葡文，要識葡國歷史，仲要証明有葡國社區網絡有聯繫

巴打 我想問澳門有冇商場，類似信和/旺中 之類多鋪頭既商場
之前來去過1，2個商場，但係入面冇乜鋪頭。
同埋澳門既中學生入大學既情況如何？競爭會唔會好大

澳門大學都有競爭？

聚龍軒中星算唔算

𠵱嗰po好多慈幼仔喎

利申：畢左業多年

我聽過有人讀澳門城大讀到嗌救命
巴打點睇

只可以傳俾後輩
如果可以傳返俾長輩咁就仆街啦
香港雙非小蝗子有版你睇

巴打有冇俾5+0教過

澳門係咪無咩出名嘅明星歌星？好似無乜聽過

小肥，solar，方中信

想表達啲乜

Best western啦 不過最近好似改咗名

全部都粵華

屌你我有

港澳巴打留名

阿嫲係土生葡人，喺澳門賣紅豆沙
阿爺香港人，同幾個朋友去澳門賭錢，溝左阿嫲返黎

土生賣紅豆沙咁有趣?
喺邊頭賣?

感恩節啲f6頒左個則室最受歡迎老師俾佢
dllm果下佢黑哂面

唔知呀，細個阿爺阿嫲成日講

澳門祖屋喺大三巴街，不過阿嫲幾年前死左之後賣左了

幾年前 都拎番一筆唔少的錢

威啦威啦 知你都有啦
大大隻字寫住Portugal

冇睇過呢幕啵﹐可能我畢咗業太多年了

六年都避開哂冇俾佢教過

佢最尾果年

佢ok ge
有冇俾葉嘉偉教過聽聞hea

望下山 望下海 macau旅行

澳門有咩正常討論區可以上去問野？
學葡文有咩網上資源自學／書／youtube channel／機構推廌？用途大唔大？
BTW前排去澳門多大支那人到 睇件衫都分到咩人，不過見到有件後生

有冇澳門人group

高登之前有但死左

澳門人不成氣候

同樓主一樣有哂澳港葡身份 不過自小學一直係香港住 定時定侯就過大海續證 有諗過揸住葡國護照可唔可以去外國住

EU任何國家都可以, 你想買樓做野都完全冇問題.

葡藉已經羸左

可惜唔係個個澳門人有

可惜有d 香港 好日唔去次澳門都有，但土生土長澳仔就冇，我係前者

命裏有時終須有 命裏無時莫強求

開唔開番個

樓主唔覆我嘅

開囉

Sor
葡文呢 無論點都一定有用
有個Facebook page叫葡文無難度
佢唔可以算係教，叫分享吓生活葡文啦
你想自學就等陣我幫你揾揾
澳門教青局都有拍啲學葡文嘅片
書嘅話澳門有葡文書局
香港書展佢哋有擺檔

討論區呢？

我有葡籍唔識葡文應唔應該去學？

睇你將來想係邊發展囉，有時間當然學下

如果你得澳葡兩地選擇緊係學

著遍澳門人點睇周街支那狗？
澳門有樣野好真係有留啲親切感，雖然只係個有澳門身份證既香港人但細細個一去澳門旅行就好似屋企咁，反而香港唔係咁
不過近年開始冇咁大感覺，覺得有少少烏煙瘴氣同有陣蝗味，不過我問野都係專登只問澳門人

多唔多澳門人番葡萄牙發展，前途好唔好？
不過去左葡萄牙做野做得耐，去番其他國家做會好惡頂

又唔一定要去葡，攞個歐盟護照入籍其他歐洲國家都得

學 無論第時你想走佬定奶共都有用

葡國人做嘢好慢，慢到唔合理

咁如果到時走佬，都唔一定要去葡萄牙姐，歐洲咁大，btw 學到可以正常溝通要學幾耐到

係，留葡萄牙太耐競爭力會變到好低同好懶

咁你要識其他語言，btw係咪識葡文明西文，識西文唔識葡文？

唔好一碌尻打一船人
水貨客同遊客我一律鄙視
我揸車遇著佢哋真係當佢狗咁呠尻佢哋
我做嘢嘅地方有唔少都係勞工
但佢哋係專業人士仲肯學肯做又識入鄉隨俗跟返規矩
呢啲人我直頭尊重
但呢啲勞工只係全部勞工嘅一小撮

係，睇你會唔會咁做，有啲人懶到連去其他國家都懶

歐洲都有英文主要語言國既

學嘅時候千祈唔好有咁嘅心態
但西班牙文同葡文都係拉丁語衍生出嚟
有好多字係近似/一樣
其實法文同意大利文同有啲字同葡文似

統稱叫支那狗姐，唔通識落知佢個人正正常常又歧視人，咁緊係會尊重番

咁咪要一樣一樣咁學

唉，聽講澳門d 學校有葡文呢科，如果我係澳門長大咪幾好

英國同愛爾蘭囉

英國同愛爾蘭囉
聲講北歐同德國英國都ok
你試吓去法國講英文

英國
馬爾他呢？呢個地方點？同香港有d 似 除左獨立

的確，天主教中學多數有
我以前讀嗰間仲可以用葡文取代中文，蝗語同中史

其實我直頭覺得嗰啲大陸同事好勁
佢哋有啲住到斗門
朝朝返工仲準時過我

澳門人咁憎香港人，點解重要黎香港？

唔係掉返轉咩？

香港人咁憎澳門，又蝗化又有23條，點解要黎澳門叫大陸雞同賭

典型一碌尻打一船人
你上FB見嗰個澳門高登page啲人我哋統稱澳門生蕃
但喺澳門做服務業嘅特別憎香港人都唔出奇
因為好多港客都好閪
俾錢做大爺呢個心態我明
但有啲人唔俾錢都要做大嘢嗰吓惡頂呀

咁我又問返你
香港人咁憎澳門，點解成日嚟澳門？

輕軌幾時起完?
好似起極都未起完咁
第二期有定線未?

佢地真係勁到咁？

但係畀你澳門出世咪又屌澳門學校廢

其實點解憎澳門？

上面唔係有人問咗咩
唔知幾時，希望我個孫有得搭
澳門段路線未定

咁澳門d 學校又真係廢既，不過我寧願有葡文囉

我就係睇左個嗰 fb group，所以問

因為有啲人認為澳門赤化囉
佢哋根本唔知肥彭搞幾多嘢先令到香港減慢赤化
以前見唔少香港人對住澳門人就扮大佬串柒柒咁
問我澳門人出街係唔係要搭船同問我澳門有冇電視
我問返佢元朗大馬路係唔係有牛

嗰啲生蕃嚟
同愛字頭咁上下，應該低質啲添

潘榮記係米汁左？有邊到賣緊類似既野？ 好鐘意食潘榮記d蛋餅

真係未聽過有香港人咁做，不過大家都係豬

仲未覆我

非洲辣雞飯係咪澳門特色食物，淨係見過澳門同澳門式餐廳有
利申 辣到hihi

有冇類似潘榮記賣蛋餅既鋪頭？潘榮記汁左

傾閒計既討論區都死哂 唔好提葡文討論區

係，有次做proj揾到葡國同非洲都冇呢樣野

岩岩去完澳門返黎
覺得澳門真係成功過香港
成個氣氛感覺都比較舒服
始於係旅遊城市
對內地人 香港人 外國人都比較友善
而且舊式小店人情味都重
但酒店員工都幾冇禮貌

想知道你地平時放假會去邊玩？
如果要買衫shopping會去邊？
另外 會唔會成日黎香港 有冇船票優惠？

葡國雞都係澳門嘢
葡國冇葡國雞
非洲冇非洲雞
海南冇海南雞

澳門人買船飛有得免澳門碼頭離境稅
所以叫抵啲

留名
利申：葡籍加港澳人

澳門赤化的確好嚴重

其實我都想問下
過黎一次後係咪有排都唔會再過黎

漏咗
澳門冇新鮮雞

本地人SHOPPING就威尼斯人，因為基本上咩牌子都有
澳門居民買船飛平$10
一般大學生2-3個月可能去一次香港

港豬澳豬大家都是豬，不用分那麼細
澳門冇咁學術嘅討論區㗎

我一兩個月左右一次
都算密
澳門會有人報香港啲大學嘅夜間課程
一個星期走幾轉都有

但大把外國雞

其實我想問香港過黎澳門

咁我估都係，成日嚟托咩，又唔係多嘢玩
嚟澳門返工另計

但係係急凍喎

葡京果啲新鮮滾熱辣

早兩年嗰到銷毀晒全部走地雞隻喎

係平15蚊

咁撚大鑊，Ｄ的士狗又閪，發財車淨係去賭場，巴士又唔準又成日爆棚

以成個項目講
早兩年都仲有個official deadline
而家提都唔然提

春風吹又生

澳門嘛
你睇陳亦立話立法會唔俾擺道具果個

差不多7，8年前去過一次就冇再去過
印象中澳門好q難截的士，一係冇車，一係有車但唔撚載，而家仲係咪咁？點解澳門的士業會咁？
另外想問下，澳門係咪有個地方可以直接行路過珠海？印象中好似有個類似地下購物街咁既地方，過左一出去就係珠海，果陣好細個唔記得仲有冇搭車

你識條春咩
澳門嘅議員提出動議嘅原因係件事影響到佢本人
講到出口嗰吓好嘢

細個睇佢都ok
估唔到而家變成咁

識睇一定睇康偉杜啦

邊個黎

海一居單野點睇
之前做海上居同九建個GM好熟 佢由上年頭同我講話好快同政府傾掂數到我上個月去澳門玩一日都見佢仲未開得番工

唔太認識澳門傳媒
有邊啲可以認識真正嘅澳門
論盡？愛瞞？

牛佬兒科醫生

有，仁慈堂門口

利申：好耐冇去嗰頭

今舖撐政府呀
咁都放生佢仲得了？

我都係鐘意睇班所謂苦主尻噏多啲
佢哋啲邏輯好搞笑
為我提供好多娛樂

食過
其實唔係咁好味之嘛，乾爭爭
凍咗就更加唔得

土地煉金術

都唔係等價交換
班傻閪「苦主」幫保你大食晒屎

澳門人對立法會有咩睇法？
對嚟緊選舉有冇期待？
可唔可以評論下較出名嘅議員

班傻鳩之前圍鳩我海上居個地盤
搞到我有次過去保利達開會爭d番唔到香港

佢監察政府嘅功能就冇㗎啦
又間選又官委議員，議條春咩
又參唔多選舉
又開始請食飯同派現金卷
狼過蛇齋餅糉
老友記開心死
拍埋同澳門立法會一比
treegun元秋鼠王簡直係驚世奇才
巴打可以上網search吓馮大砲

投票就一定會投，不過唔期待

你想聽邊個議員? 我唔一定識㗎

叫得出幾個名
馮大砲當然知
高天賜（表面上幾好）
崔世平（只知佢普通話好勁）
陳明金（佢係咪想做特首？）
四太
關家姐
仲冇民主派嗰兩個？唔記得名

民主派咪歐錦新同吳國昌
澳門人識香港立法會議員多過識返本地議員

利申：土生土長澳門人

咁我skip大砲啦
高大賜而家未叫做爭取公務員福利囉
但佢喺葡國佬時代⋯ 請自行判斷

崔世昌/安/平三兄弟
昌係官委
平以前都係

金金就世界級啦
人哋票王嚟
好關愛長者 (曲直自己諗)
成日都有派嘢俾老友記
老友記好開心

四太要做
咁太間公司咁多員工
點會唔夠票?

關姐唔玩啦
成日話俾人抹黑
不過wfc
我之前連佢俾人唱都唔知
係佢早兩個星期自己喺到講先知

你可能會話點解唔評政績
不了，上澳門議員監察網自己睇啦
澳門太細

馮志強：國情教育不能報喜不報憂 (28/07/2017)

【本報訊】官委議員馮志強議程前發言時，指政府與社團機構重視開展對青年的國情教育是一大好事，但需要立體了解國情，不能報喜不報憂，迴避國家存在的不足，只講成績、不談缺點。同時他認為國情教育要潛移默化，「潤物細無聲」，讓青少年逐步形成深刻認識。

馮志強表示，國情教育需要分層次，對已離開學校多年，特別是回歸前離開學校已投身社會工作的階層及在學的青少年應分別進行不同教育。前者需要多在歷史與現實國情方面著手，以彌補他們在澳葡統治時期，學校對中國國情教育方面的不足，讓他們多加了解「中華民族一百多年來爭取民族獨立、自由解放的鬥爭史及社會主義現代化建設的偉大實踐」，從而可加強他們對中國的認同與歸屬感。後者則要透過合適的國情教科書與中國現實狀況相結合，讓學生從小樹立愛國、報國的理念，「要有做一個中國人的自豪感」。

他認為，在進行國情教育時，不要怕暴露問題，只提及國情的優勢而不談劣勢，應要實事求是才有說服力，同時可以澄清境外媒體以及網絡對於國情的不負責任報導，從而激發愛國、護國之志。他又認為國情教育不能立竿見影，指望一次參觀、旅遊就能見效，而是需要慢慢引導。他建議凡是政府資助的有關活動，都要求受助單位收集意見、呈交報告，讓政府及時掌握青年的思想動向，以便制訂相關政策。

另一官委議員馬志成議程前發言也表示，政府與社會各界要著手樹立青年學生投身「一帶一路」建設的發展意識，並舖橋搭路讓青年走近沿線國家，建立人脈關係。發展觀的形成建基於了解，既要了解中國發展戰略和部署，更要針對性了解「一帶一路」沿線國家政治、經濟和文化等方方面面。

大砲今日飲大咗?

可能終於肯食藥呢

石排灣仲多蝗蟲
幾乎所有經屋都有

得十幾廿萬人有，頂盡三十萬

香港窮果班，正式回歸後真慘

澳門人

但佢有時打葡國j打得太核突

會好快上手，好多 grammar 好似

辭左職 準備係屋企做廢青

十幾萬 好似係領事館數據

[/quote]
天主教中學喎 你不如數下邊幾間天主教中學有啦

但澳門band1 無香港band1咁blue blood 香港果啲真係好自己一個圈子

天主教中學喎 你不如數下邊幾間天主教中學有啦[/quote]
得勝馬路嗰兩間有
Rosa同聖心有冇
諗諗吓都好多冇喎
自

以前有間紅底笑尻葡文冇撚用
而定大陸一叫又狗衝想搞

得勝馬路嗰兩間有
Rosa同聖心有冇
諗諗吓都好多冇喎
自

以前有間紅底笑尻葡文冇撚用
而定大陸一叫又狗衝想搞[/quote]
Rosa 聖心真係唔知
但rosa好似有?

澳門都冇分band
但硬係覺得高士氣名校啲人成日自我感覺良好

唔太認同 我覺得讀書個風氣 啲人諗法係有分別
起碼唔會咁一面倒支持政府 同埋會有理想啲

識唔識獨立思考我覺得係睇學校背景
你睇啲紅底

學校背景都巳經分band的因素
你果間我知都4，5個人入Oxbridge
你睇下相對差少少或者band 2，3 學校有幾多人入到 連入澳大都難 咁巳經係分band 啦

香港傳統名校嗰啲多數入HKU，你見HKU啲人氣質係唔同啲

去hku一堆 去外國又一堆啦

走咗去聖心教嗰條友好似最近入咗Cambridge

高士德嗰間我覺得係學校本身自己吹奏
啲家長個仔入到又射到一地都係

紅底係返支那讀

澳門人好少去賭場？

係，公務員好似得年初一準入賭場

lol 全世界都知

但澳門政府都果間中學的同樂會咁制
不過如果只計教學我覺得無吹到咁大

我覺得係普遍人對高士德某校既人有偏見多啲

人哋男神嚟

澳門人多數都係大時大節先入去玩兩鋪

我有香港frd都識佢

好似係

男校出黎D人都鳩鳩地
利申：個人感覺

睇邊間 2間差好遠

我都係澳門人, 阿媽係澳門人, 07年拎番澳門身份證 (果屎未開始派錢, 只係攞番多個出路)

我想問我而家想攞番葡籍係咪冇乜機會...

高士德重好D，塔石個間真係頂唔順。

應該無啦

男校喎
但塔石果間男校應該全澳第一的男校

唔係 IS 咩? YW 差左好多了

培X呀麻
塔石D人好麻煩，依家係台灣讀大學同佢地有合作，意見多多但極少落手做

一定係yw英

老母邊年出世
唔知有出世紙仲有冇得救

上一任校長

但唔係99年之後唔可以再透過澳門呢個因素拎葡籍咩

兩間嚟講yw係好啲﹐IS工房都拆埋真係得番純潔與剛毅可以用嚟打J

高士德果啲最大暗傷係英文真係唔得

其實81 年打後已經唔得

唔提工房啦

屌

培X係高士德喎

1952

純潔與剛毅
都可以解on9兼唔醒目

唔係81年後出世老竇老母冇先唔得咩?

培x都唔係男校

我除咗agger之外都唔知講咩好

唔認同, 紅底學校出身, 身邊同學全部反共, 不過我哋幾個應該都係清泉嚟. 其他人應該都係onon99過一生對時事不聞不問咁樣.

我都好後悔點解當年中學唔轉校

笑咗

比率上

yes啊﹐樓上唔係問「99年之後唔可以再透過澳門呢個因素拎葡籍」咩

咁佢老母52年出世，咁而家仲有冇得救

邊間紅底？
我識有人讀頭號紅底成功走咗佬

原來唔係嫁？
一直都以為係

最紅應該係濠江同KY啦

其實都係問下, 我三十幾歲人都唔會移民...

係
條友講到自己脫北咁

ky呢幾年勁左唔少

我嗰間垃圾紅底嚟, 而家四大紅底都好多人入到ift, ipm, um嗰堆

當初為咗理想無行去讀um, 搞到而家柒下柒下咁. 而家回想起早知嗰陣求其入um讀而家都唔使咁頹廢

你唔使啫，咁你都要為下一代著想
利申：唔係做保險

唔知ky係邊間添

垃圾紅底肯定係KY ，個校長愈搞愈垃圾

教業

皇朝個間

而家件校服想點

我個間從來冇補考 fail英文即留

垃圾過ky, 而家間嘢嘅發展比起我讀嗰陣更加垃圾

柒到爆 好彩走得快，諗起今年高三D人就走都要買多套咁柒既野真死笑死我

cskphc?

ky, 勞校, 蔡農, 鏡平, 呢4間而家係紅底band1嚟架啦

呢間學校喺澳門嚟講算點？
利申：讀香港嗰間

而家回想返, 真係想重新投胎重新嚟過... 當年有得走唔走

中港澳三地 果間都係band1

真係唔太熟

算係最Top個幾間

子弟系列都入流?
你唔好話埋海洋花園嗰間?
似乎海洋仲高汁過子弟

而家D人係咁叫

KY唔覺，超過80%既人都係Hea讀
課外活動應該死淨書法組

最香 肉芯

之前唔係有高達模型班咩

如果中學又唔係讀幾大名校, 大學唔係讀UM, IFT, IPM或者出埠讀 又唔識人的話真係人生已完

機械人叻個D都畢曬業啦

有父幹都得

唔識人

模型呀 唔識郁㗎

都係個班人搞。

我想講其實唔識人
澳門街讀咩校出到黎都一撚樣
除非你真係最top嗰1%

香港Band 1嚟講一般啦
未算最top

咁你d 仔女呢？

我記得我阿媽話係冇乜可能既 只係係度問一問 (其實年年有錢收我都覺得唔錯 )

做乜抄我
巴打有潛質做保險佬

贏家
又有錢收又唔使對住一街支那狗

紅底裏面的band 1

我記得我係07年4月去攞身分證 因為我今年5月過左去續證 過左一年就話派錢

Fb有個叫澳門巴絲打既page，仲用晒連登icon。

你老母藍絲page黎既喂，可以無恥到咁

應該都真係攞唔番㗎喇﹐btw葡籍同澳門永久居民係冇衝突嘅

前排去問過，要老豆老母齊先得

你指葡籍？ 葡籍父/母其中一方有，子女就有，唔一定要兩個先得

n年無去過澳門,下個月有可能要要過去兩三日,想問下:
(1) 巴士係咪仲可以入港紙硬幣?
(2) 係咪仲有俾港紙找葡幣呢個"習慣"? 如果係ge話你有咩建議可以係上船前用哂d葡幣?

樓主唔該哂

嚟到澳門買返張澳門通啦
7仔OK有售
用嚟搭巴士同去7仔用

想問如果我老豆有葡國護照，不過過左期好多年，要續翻係咪都仲可以？使唔使親身去葡萄牙？係咪要等佢續咗我先可以申請埋? 唔該巴打

想問澳門d女仔易唔易溝???

唔洗去葡萄牙，如果你係香港人，就去葡萄牙駐香港領事館到搞，不過最好好聲好氣d ,因為可能會dum 你返去澳門搞，冇錯，要你老豆續左，你先可以申請入籍

而家正正係澳門 到底有咩野玩除左賭錢

叫雞

好多名校生

佢肯肯定可以翻續
巴打你就要搞搞佢啦

香港有葡國領事館咩
要搞咗公民證先

睇世遺

有

澳門嗰個叫駐港澳總領事喎
香港嗰個喺邊?

上環果個唔係咩？

當我咩都冇講過

yes 佢續左 首先要改婚姻status 再加你名
再拎護照 有排攘

香港邊有

中上成績個班學生係咪都去外國讀書？唔會留返澳門卜金

好奇想知要搞幾耐

1，2年?

每個step搞個幾兩個月

我識個有唔知港大定中大offer唔要讀澳大

聽聞有時有寄失

美國佬係咁分化香港，澳門，台灣，大陸，西藏 就係想整散你班傻系然後食撚曬中國，錢又唔洗還，又有natural resources 用。爽皮

香港人仇澳唔關美國佬事喎

咁可能係學費問題 ge, 學費一年都要 120K ﹐我同學考到中大最後都冇去

佢有錢仔嚟

不過to be honest 呢啲少數case啦 澳門又有免息又有獎學金 港大中大果邊又有scholarship

識人拎獎學金去葡國讀葡文/法律

大把啦

唔該曬上面幾位巴打
即係我老豆先續護照，再搞公民證同更新婚姻狀況，最後先可以到我申請？
唔係話攞黎打飛機，不過有葡籍假假地都係歐洲公民，俾多個選擇自己第日退休都好

搞咗公民證先續護照

已家year 2, 希望grad個時搞得掂

唔該師傅巴

如果上兩代屋企人有萄籍，因為結婚過黎香港放棄左過左咁多年重有冇得搞番個passport 唔該巴打

放棄咗係指同葡國政府講放棄國籍?
咁冇得救
如果純粹係冇續嘅話就上網預約續返

係唔係個個自己編輯
自己訪問自己
自己提供自己貼圖
個個'放棄港大中大，卻選了澳大，為甚麼？'飛機文
個個人

問清楚先唔該巴打

呢個?

原來有件咁柒嘅事
我唔係講佢

問番好似係剪左張ID

正式renounce咗？
點解咁傻

我都聽聞過有人愛國得濟幫全家renounce咗

柒到打咗個冷震

同埋領事館renounce真係冇得救
用一百萬買返啦

又唔係剪係爛左⋯ 我都有啲亂btw咩係renounce?

即係正式同葡國政府或領事講：我唔要葡國國籍啦

問左了，無，老人家個陣唔識，之後屋企火燭燒哂啲文件請問有冇得救呀巴打

澳門的士佬如何？

翻風落雨就千其唔好坐的士就係啦

以前有時放學趕時間截的士都唔會停
I know that feel

出世紙有冇?
澳門身份證有冇?
如果冇renounce過咁佢哋理論上仲係葡籍
要問返領事館
但好聲好氣啲
唔使劣，佢哋識講廣東話
打個電話去問咗先啦

有清泉，不過多數狗
最近遇到個好人司機俾咗個私call車contact我
而家要車有難度

non jupus 邊有 scholarship
除非你讀到神科 je, 我有朋友中大讀會計， BA, 同 science 都 apply 唔到
好似亞洲地區得 5 個 quota

Thanks 巴打!

放心，現在有批後生入左去做，好耐心好講道理，唔洗擔心

利申：上兩個月renew左公民證

以前去續證帶溜咗張副本俾啲牛婆屌到上天花板

me

乜

但讀law喎
如果畢業後想喺澳門發展，係咪應該讀本地law

讀咩law已經唔關事
係佢自己訪問自己嗰吓

垃圾地方
澳門落後到買野找錢仲數緊銀仔
香港有八達通真係去邊都用到，仲有apple pay, android pay果啲
澳門通真係笑撚死人 可以用到既地方真係五十個都唔知有冇，上個月終於出mobile payment Macau pay,掃完qr code 仲要等三四分鐘先process到，仲要冇咩城方用到，去ok買野排隊實比後面屌老母，澳門咁鐘意請支那外勞
請嗰啲人全部都係廢既，同支那寶，微信支付差十萬九條街，
去餐廳食嘢，九成waiter/waiters 係支那人
周街都係支那人除地吐痰叼垃圾，條街垃圾周圍都係，污糟過香港九千倍，香港已經唔算特別乾淨，澳門可想而知
政府又請埋晒啲廢人，用外國車牌換澳門車牌，要沒收外國車牌，屌你老母，仲話要審批兩個月，審你老母咩，我拎住去香港換，唔使沒收之如，仲要一個星期搞掂有得攞，澳門政府辦事效率，真係笑撚死人
仲有個輕軌，應該到我死個日仲未有得搭

仲有的士問題

澳門的士狗惡個你阿爺，個個黑社會大佬咁
唔打標，拒載
政府唔理，得閑就捉一兩單做下樣，做下新閒
罰得個1000蚊，的士佬邊會驚
求其車個客去叫雞，去食飯
就有佣收，仲要係計人頭
車幾個客就回本啦
Uber都做唔掂，要撤出
比差佬捉到一個罰30000
乘客唔應搭uber就要上差管，全世界應該得澳門黑警會咁做

可以去葡萄牙領事館問下ge

我有港大同中大frd都拎到

駁唔到

有冇睇訪問的士佬條片

好撚痴線

點解要服務市民?
最撚憎西裝友

我又唔係打政府工 憑乜撚野要我服務市民

正一的士狗

好串，但駁唔到

吓？服務業喎
咁遲吓個waiter又問點解要serve你

點會駁唔到

澳門狗唔敢反駁我啊

利申：澳門人

佢憑乜收你個外國牌
識啲人外國牌換本地牌冇呢個問題喎

不過我去交通局整國際牌發生過以下膠事
=我
=職員
：唔該我想整個國際牌
：留底車版，兩個鐘後嚟拎
：咁我呢兩個鐘係唔係唔揸得車？
：一係出個臨時牌俾你?
：臨時牌要幾耐？即有?
：唔係，兩個星期
：
：

我就係記得啲人套牌唔洗等2個月

電子貨幣係冇法律backup
所以你都唔使諗可以方便
靠立法會球茂利？
唔好玩啦

至於Macau Pay
佢個系統比較⋯傳統
複雜，但比八達通個efficiency低好多
澳門通跟本唔係用嚟賺錢嘅
冇得同八達通比
你可以睇吓澳門通老闆係邊個
佢使撚揾呢啲嚟賺錢

你講咁多澳門嘅問題
其實呀茂都知
你有冇咩建議?

澳門傳統問題：冇監管

唉中學又拆野

冇晒特色
而家你哋可以J嘅得返歷史

走啦

留番咪又得個殼

工科的浪漫你識條鐵咩

另外想問下有無咩餐廳係本地人覺得好食遊客又唔識同埋有無啲係伏黎不過好多遊客去？

澳門F&B應該係賓賓同支那六四開喎

葡萄牙搞呢

我都覺，仲有禮貌過英國

澳門的士狗點伏法

路環Mirmar食葡國嘢唔錯
鏡湖馬路興利食傳統順德嘢

伏嘢一街都係 不如你俾個名我我話你知伏唔伏

拒載 濫收車資

領事館

仲有呢？

我指專登去葡萄牙當局搞

蟹粥皇x，誠x
竹昇麵 長記，王x記

仲有遠近馳名嘅大利豬x包

細個第一次食已經唔知有咩好食 老母係咁洗我腦話好食

船屋點睇？ 細個食過幾餐葡國野好有童年回憶，雖然唔知正唔正宗

葡菜漏左波爾x 同 木x

巴打澳門巴？

有冇睇歡樂馬介休？

點分佢有冇濫收？係咪濫收都要照俾

佢有啲會開窗同你講唔打錶，問你去邊，之後開價
上咗車跳咗錶都唔會之後濫收咁痴線

咁梗係啦
唔通搞葡國護照去中聯辦揾小明咩

蟹粥去水上街市六記
其他狗也不

長記定祥記?
黃枝記可以skip，又多人又冇乜特別，入元朗食好到底好過

波爾圖係一般中嘅一般貨色
完全乜特別
迪士尼系列兩間而家都變咗做支狗生意
船屋算好，雞雜同釀墨魚仔

我都唔明點解你哋班港客會捧紅咗豬扒包呢樣嘢

點樣 叫人？

冇睇開

我指去葡萄牙本土，質小明食屎就有佢份

我都理解唔到 次次食都以為自己蠢唔識食 但你明白到鳩假期點解生存到你就會理解，有啲「醒」啲嘅人甚至明知佢專出伏都走去試下時下潮流推廣嘅係咪伏，結果我睇住佢中完一次又一次伏，屌完又屌

大利愈來愈差 細個食都ok

葡萄牙憲法法院於2010年4月宣布該法律合法。這樣葡萄牙就成為了歐洲第6個、世界上第8個在全國範圍內承認同性婚姻的國家

摸起來硬梆梆

細個食已經好柴 巴打幾張？

葡籍其實結左婚都要3年後先有
一係投資移民 之前唔係50萬歐元搞店咩 先500萬唔洗

有無人食過牛牛豬軟骨飯 我覺得幾正 係份量少

係結完婚做婚姻轉錄3年後，再同葡萄牙社群有聯繫，識葡文先得

另外，投資得黎歐盟都收得皮 ，有餘錢可以一試嘅

一心去葡萄牙唔去歐盟就緊係衝啦

我女朋友係澳門人，第時註冊結婚香港定澳門好？

葡萄牙人？

要件：

a）與葡萄牙籍人士結婚至少3年；
b）婚姻關係存續期內聲明擬取得葡萄牙國籍；
c）反對按意願或收養取得葡萄牙國籍之依據如下︰

1）不存在與國家社群有效的聯繫；

2）有因作出根據葡萄牙法律規定可判處3年或以上徒刑的犯罪而被判罪（且該判罪已被確定）；

3）擔任葡萄牙以外的國家的非以技術性質為主之公職或向葡萄牙以外的國家提供非強制性的軍事服務。

唔係WO 我睇領事館係咁
不過佢D中文翻譯一舊舊 但應該唔洗識葡文

係，簡直係1999
排版又差，講完都唔知佢講咩

但我問過領事館的確要婚姻轉錄後3年 ，其他條件嘅必要性純粹上網道聽途說

驚你假結婚呀嘛 3年好合理
但正路就唔洗識葡文 不過結左婚自己無都無所謂啦
下一代有就夠

同問

如果你諗住同佢結完婚就有澳門身份證就唔洗諗啦
一定要坐移民監先有

但有無得係果到做野？

有 結婚可以申請非永久

個人認為無乜關係

老豆老母結左十幾廿年都唔計，係都要3年婚姻轉錄

祥記
蟹粥個個朋友重話一定要去皇x到食

點解要去澳門屈就自己

其實最重點係睇人工..普遍澳門人工高過香港..
我驚佢過左黎香港搵唔返2萬人工，而我係香港又彌補唔到差距，而我人工而家都係得15k，所以考慮因素主要係經濟

你肯定你過到去搵到兩萬蚊？

咁唔通異地戀咩，咁緊係低d 人工就過d 果個啦

澳門人係咪好多人去台灣讀書？
多數去邊間？ 台灣五大？

乜鳩狗屎垃圾都讀啦
去得個邊唔係台大都好柒

早幾排咪有個page訪問隻的士狗
講到自己又唔係公務員洗鬼一定要服務你
拒載濫收都係因為政府無保障佢地先逼到佢地咁

名校去到澳大咪又係平起平坐

澳門就正 年年有錢派

sad but true

名校都仲係入澳大已經

呢個真

一街低汁蝗

痴撚線
點解政府要保障
要保障搞共産啦屌

痴線⋯ 間嘢賣蝦子麵㗎

好似非永久身份證每年最少要留半年，七年後轉永久

有冇人同我一樣成日睇到個標題睇左做︰獎門人，你問我答

BTW有冇咩餐廳係好食架 ?

我都係咁諗..果到d樓同香港有得fight..唐樓都賣3百幾萬6百呎

即係少過半年就拎唔到永久？btw果邊牙醫唔駛錢同派錢都幾吸引

碌返上前些少睇睇，好嘛？

要連續7年通常居住澳門
通常居住定義為每年183日
就算你住夠6年第7年唔夠都要砍掉重煉

呢2間伏嗎？

1年台大先10幾個位 ON9架你

有少少錢都出國讀啦
留係澳大個碧桂園把撚咩
仲要日日圍爐對住澳大打飛機
都未見識到世界既大

覺得入保灣5大係澳門都ok啦

唔算伏 但唔好有乜expectation

台成交清 都其實算係咁

祥記蝦子麵好細碟
味道就幾好，不過唔係驚為天人囉
澳門食嘢好貴

其實點解澳門中學唔廢，大學咁廢?
我成日聽人講大學廢以為澳門中學都廢

因為以前澳門中學跟gce，唔會aim留係澳門
現在

另外，澳大bba畢業免論文

冇錢啊麻

除左校長同內地生，應該冇人會吹奏澳大

永援係唔係真係咁勁? 聽人講好chur 😂

而家英文中學未又係gcse
奶共學校未一樣1課3練
跟本一尻樣
而家叫有個四校統考叫有多樣嘢跟吓

一尻樣係指唔同學校一直各自有syllabus跟
唔係gcse同支那嘢一樣

勁唔勁唔知
不過咁chur啲學生出到嚟又多樣嘢打飛機

暑假都考試你話呢

聽講永援人好proud of自己係永援出黎

都幾勁，實力都拍得住香港d band1尾

何苦呢施主

band 1尾咋？

到頭來未又係入返嗰啲U
有考公開試，理閪你學校係咁咩

永援都一班都有好多考到台大 港大中大呢d
另一半班都會選擇外國讀書，英文能力真係幾好
香港唔係band1既咪又係讀埋d asso hd ive
澳門假假地都有間大學收容所

永援書蟲黎
打學界永援d人未開波個陣唔係係到熱身
係拎住本書坐係場外溫書 然後出去比人炒完就拎返本書走.

永援勁啲定培正勁啲？

呢個好笑

上下官網你就明

永援個校長今年激走哂啲老師

利伸：永x仔

想當年有份
冇資源乜都冇，地方咁細真係只能讀書

好難做comparison
但我覺得永援應勁香港培正

永援

唔係名校都咁ge咩

其實好難比
補習補培正既，佢講啲活動我葡萄到仆街，好多元化

永援難度同培正差唔多
但英文屌打培正

應該要分中英文部既，我睇落唔差太遠（可能我廢）

咁唔知了 唔太識永援中文部啲人

永援係chur到仆街
因為學界多數都撞統測週
所以d 人拎埋書去睇
但其實都係扮下野 當自己溫左少少

本書：我出現左囉

死啦 再講落去怕相認

香港咁多名校
幾時輪到培正

隔離粵華 都係跟GCE教材
但同永援差天共地
要讀得書既人有
要爛仔佢都有

黎緊會同朋友過澳門玩

有咩地方好去？求推介

2間風格一向差好遠

你知唔知入嗰間要幾多人脈關係, 雖然氣質上冇得比, 但地位上可以話係澳門既皇仁, DBS, 讀得都係有家底有父幹, 點會唔自我感覺良好

黑沙環附近有咩好食?

小炒

見你地講左好耐，高士德係咪培正

yw 仔好極端，有d 勁到入哂 oxbridge, 有d 廢到俾踢出校

唔係間間名校都係咁樣篩人咩

唔覺高士德果間的地位有咁高

其實係
不過YW當年有運動員放寬政策
有啲人抄十九幾二十個單位都升到
當年有條友讀幾多科炒幾多科但校隊所以照升

自我感覺良好=/=有地位

咁正 英定中先

不過讀得培正有家底 我有保留
培正應該係名校裏最多高官子弟
但唔係最多有錢人的地方

有錢個d 我識1個 中學已經過左英國讀

培正仔有咩地位呀
我識果幾個都係窮撚

不過都有人崇培正

英

個policy中英都得

其實係澳門講band幾真係笑大人個口
因為個程度真係叫肯溫就識

唔係校隊 炒主科都可以簽紙升班
只要你唔係搞屎棍 粵華好少會西你出校.

但搞屎棍就算你係校隊都冇面比,
識個frd中三已經踢澳門甲組 但因為搞事照踢佢走

但出黎其實用gce入香港8大唔難 好多人都應該做到

反而覺得澳門算好，香港各個階層都好壓抑
由細壓到大 真係好易諗唔開
呢邊都一樣有人讀到哈佛耶魯 點訓練一回事
最重要係令學生提起興趣

神校幾多左右

我一直諗唔明
反正入大學都係用GCSE同AL
校內試咁難托咩

我嗰間 睇番數據 一年百幾人畢業 有十四個入百大 應該ok吧

有好有唔好啦
同埋自信心呢一點都好重要
我嗰間有好多人讀唔掂 轉左校
即刻變尖子，又有獎學金又重點培訓
出到黎平起平座
有陣時真係寧為雞口莫為牛後
細路都係講興趣同動力姐
有人認可對佢地好大鼓舞
可惜兩地只係識得「唔捱得唔捱得」咁批鬥

幾時先會有經屋申請

我都想知

我成績榜尾咁濟都百大喎

所以話最緊要想讀囉

讀唔掂寧願轉校都好過死loop ge

有啲父母唔係咁諗

係
結果搞到無限輪迴 做大師兄

咁都唔ok? 外國top中學都係差唔多

pc?

但澳門留級問題真係無得解決

PC唔只咁少掛

yw有歐文龍呢位名譽校友

其實佢喺YW只係讀咗一年（好似係）

十幾年前我yw小學同學喺峰景酒店開生日party

澳大成日打機文，但最top個班邊會讀澳大

巴打入tg傾下計

佢好似讀過永援tin

慈幼

無ar
所以都靜

以前YW拎佢嚟瘋狂打丁打過過咗龍
而家世人淨係知佢讀YW

仲有 soler, 小肥， 方中信

仲有恭碩良讀過1,2 年
有年幾條友都打官師，講笑yw仔官師多

以前 yw 係屈機 ge , 我覺得係同鮑思高一條龍後開始差左好多

yw一直係名校
最強男校

當慈幼 死ga
好似慈幼多差佬(以前)

8月尾想去澳門, 請問宜家仲會唔會好迫人好多遊客?

聽d老一輩講， 以前yw仔同人打架，出錢揾慈幼仔出手。

yw少爺仔
is工人

會

乜慈幼會打交咩

你當把T尺流ga

巴打慈幼JJ?

拎住t尺打交 第二日全世界都知邊個去左打交啦

我 yw英
我阿哥曾經is

老豆有個過期葡國護照 我申唔申請到有

利 香港出世 有澳門身份證

要老豆繼左先

澳門真係好悶
大家平時有咩搞

冇，等放大假去旅行

有冇人去過滑草

自己細個有認別證, 冇護照.
認別證過晒期十幾年, 一直冇搞過.
有澳門身份證.

父母其中一人曾經有 認別證 + 護照, 但都過期N年.

我搞唔搞得返葡藉?
定係要父母搞返個認別證 + 護照先?

其實有白卡就有葡籍

上領事館網站預約左先，我好似係㨂漏失/過期嗰個（其實㨂咩都一樣）
去葡國領事館比張過期白卡佢睇，拿番張出世紙（可以打去問問先），現在出世紙入左database，就算寄左去葡國，佢check到都可以即時print張比你
然後就等續期
最好中啲，都要等兩三個月

白卡即是咩
我冇白卡的, 得張過期認別證(黃色)

認別証係葡國以前既身份証？

應該都係嗰張，係咪細a5少少 有啤膠

澳門大學勁唔勁

學習風氣=0
利伸：我讀嗰陣

食翅去邊間?

Yes, 就是個張

咁go ahead 啦

出打飛機文勁

山頂 x財
鏡湖 x命

係咪堅?

科大中醫聽講唔錯
重金請大陸出名d醫生

Thanks 巴打

咁你都知既

再講司長嬲㗎

校友

點會冇白卡

其實而家白卡仲有冇用

唔係combine左入認別證咩?

原來得呢張, 算唔算葡藉?

做乜9 掛返轉先啱wo

呢張即係而家嘅公民證
情況樂觀
聽日打去問問啦

巴打你啱

啱啱check咗
有認別證就有國藉
去續返個認別證（而家叫公民證）
搞掂再排隊續passport

嗰條友癡線㗎

現在港狗澳狗都冇撚用架啦
係要九十九步笑百步好興香咩
呢兩年望住香港飛速赤化我都好擔心
多得你呢啲以為自己隔崖觀火又唔知燒緊自己既人

邊個，又係歐生?咪覆佢啦
利申香港人

有冇故仔聽

仲有邊個

澳門有咩係遊客會幫襯，但本地人就覺得狗都唔屌

一定係黃枝記

咁濕炒有咩好介紹
我細個成日去舊嗰間
現在真係太貴

食過
普通到冇乜印象
嗰次本來想去牛記，去到先見裝緊修
結果人又攰，近近地就黃枝記

勝利茶餐廳
義順（我自己會去保健牛奶）
啊...各大豬排包？btw我中意西環安記個豬排包

澳門人其實覺得葡餐好唔好食
我就覺得好一般，又貴，份量又少
烤牛仔骨，個配菜係薯片
可能我去咗狗都唔屌嗰類

你去邊間先

去過婆仔屋、escada、沙利文
仲有啲好多年前唔計喇

THANKS 巴打

等我努力溝條土生妹先

搞基都ok, 葡萄牙充許同性戀

果日去聖約翰節

見到d 後生土生好鬼靚女 冇圖

mixmix 下d 鬼佬鬼婆樣都keep 到少少

但係要識佢地應該都幾難

其實唔難

船屋

無

好多年去過

有葡萄牙護照, 又有澳門護照
有冇衝突?

冇，中共將葡萄牙護照改個名做旅遊証件，唔認佢做國籍，但當然，出左中國，就係國籍，而葡萄牙方面係比雙重國籍

我將入住巴黎人酒店 有冇咩要注意
thx巴打

唔知退伍軍人病菌清晒未

澳門後生仔之中有無d 真係反共？覺得個政府好有問題？

呢種人多唔多？

多都冇用啦，成個澳門人口連香港十分一都冇，香港佔中得幾十萬，更何況澳門，全澳門人出哂去估佔領新馬路，中共都未必採你

以我認知就其實唔同，拿我就土生土長香港人啦，過年過節返澳門，聽班親戚傾計都係政治冷感

依家仲未清曬 咁大鑊
請問呢個病 係酒店入面邊度爆發 有冇得醫？ （無知一問 唔好見怪

好冇玩？

我都係，澳洲藉

我就係
但可以做啲乜?
以前葡國佬衰，搞到上一代人對共狗有幻想
而家整代當權嘅奶共奶到雪雪聲
我哋可以點?
除咗叫揸住EU留後路，可以做乜?

香港都做唔到咩啦，中國最後希望就係台灣架啦，不過其實都好大機會統一

另外想知道金沙城酒店如何
多謝巴打嘅耐心解答 （冇心當呢度google

在澳門既大陸人多唔多

我上次去澳門聽到既全部都係普通話

金沙城邊間酒店先
大部分你可以預佢冇乜景
乾乾淨淨咁囉

多
正宗蝗蟲
班冚家剷落嚟R政府樓

其實睇番好似都唔算多

不過其實兩睇，如果係新移民既都冇理由反，如果係有葡籍既，有哂後路邊個想同你博命？不如安安穩穩收9000好過，你話殺到埋身就話姐

但都有唔少無葡籍又唔既得利益者的年輕人
依然支持政府

咁都冇計，香港就好d.基本上大部份後生都反共

多謝巴打嘅耐心解答 假日酒店
不過 我應該訂左新濠影滙酒店，呢間如何？樣似高級

有埋摩天輪坐

即係金沙城假日酒店 對 新濠，你會揀邊間？

樓主屋企人喺澳門做乜?
酒店?
飲食?

假日

樓主收咗$9000支票未？

我都未收到

未

我姑姐收到

澳門鍾意邊個地方呀？我最鍾意西灣同路環，每次返黎都要行下，不過路環變得好快

你地用邊間銀行入MOP 9000 支票?
邊間銀行入MOP 9000 支票最抵(手續費最少, 匯率最好)

應該間間差不多呱，HKD同MOP匯率掛鉤，應該無差額

可以差好遠架
巴打你用開邊間銀行入票

今年用揸打，上年去澳門中銀

渣打手續費幾多?
澳門銀行開acct使唔使住址證明?

我用過三間 由平至貴, 匯豐手續費最低,rate又靚d

匯豐>恆生>中銀

佢寫$200手續費，Total幾錢遲下先知...剛入票咋
澳門開戶口可以用香港地址，我申請埋佢張提款卡，可以向香港撳錢，不過計埋匯率同手續費好似同向香港入差小小，張提款卡仲要比$50年費

咁我下年用HSBC先
我得HSBC同SCB
死啦.....好似爆咗年齡層添

集思廣益
我問過好多間銀行,佢會話香港呢邊銀行手續費係幾多, 澳門個邊唔知

恆生好似係150定200手續費全包(包澳門銀行+香港銀行）, 但恆生匯率幾貴

SCB: 每張支票200港元及郵費，另附加有關代理銀行所收之服務費
剛睇過，$200+$90郵費
實質落袋要遲下先知

做咩咁睇唔開唔check左先入票

同埋匯率可以問counter d teller架

當一次經驗
下年試下HSBC

原來HSBC手續費+郵費要$250

1001

有郵費的嗎? 巴打可唔可以講係邊睇